{"id":"o30","orderID":"o0030","name":"Grammle-O30","slug":"amalgan-oder-amalgam","aliases":["o30","ceecc81195a7c72aa1062d1a02406323"],"arten":"fehler","kategorien":["orthographie"],"wrong":"Amalgan","correct":"Amalgam","wrongex":"Weil sich die ungebildete Hexe trotz ihres Zucker&shy;häuschen&shy;konsums nie die Zähne putzte, bekam sie einige **Amalganfüllungen**.","correctex":"Weil sich die ungebildete Hexe trotz ihres Zucker&shy;häuschen&shy;konsums nie die Zähne putzte, bekam sie einige **Amalgamfüllungen**.","status":2022,"alt":["die Zahnfüllung","die Plombe","die Quecksilberlegierung"],"source":[{"duden":"https://www.duden.de/rechtschreibung/Amalgam"},{"korrekturende":"https://www.korrekturen.de/beliebte_fehler/amalgan.shtml"},{"wikipedia":"https://de.wikipedia.org/wiki/Amalgam"},{"wiktionary":"https://de.wiktionary.org/wiki/Amalgam"}],"wrongs":["\\b(A|a)(malgam|MALGAM)\\b"],"explanation":"Das Substantiv „Amalgam“ leitet sich vom Arabischen „أمل آل غاما“ („amal al-gama“) ab und muss daher auf M enden, nicht auf N.","uid":"ceecc81195a7c72aa1062d1a02406323","type":"regeln"}
